有冇人係唔識吞藥

今日睇醫生佢開左D抗生素俾我食, 但粒藥鬼死咁大粒(差唔多一節手指尾咁大), 我吞唔到, 無辦法之下唯有啪開一半再吞, 但都係好勉強先吞到, 咁樣會唔會好傷胃(因為佢好似有層衣咁既野包住, 好似係用黎保護粒藥, 等到佢走過左胃之後先至吸收, 可能我知識有限未必啱)

唔知有冇巴打都係同我一樣唔識吞大粒既藥?

都唔知點捱落去, 下次食抗生素又要夾硬吞落去, 唔食又會抗藥性病毒

我都係吞唔到大粒，
但我覺得含半啖水再放藥落口容易吞啲

含住粒藥，含淡水之後連藥帶水吞落肚，點會吞唔到，除非粒藥大過你食道口啫

我

吞到一半卡住 嘔返出嚟
多多粒都唔夠我嘔

見到啲朋友連水都唔洗飲就吞到好羨慕

啪開藥一半分兩次食
會易吞D

水都唔洗飲 不過平時怕傷喉都會飲

利申食咗半年抗生素

一樣 要好細粒先吞到
大粒啲要必開幾份
有時太大粒會卡撚左係喉 嘔返出黎
睇醫生食晒一Set藥要飲佢杯幾兩杯食 飽到暈

渣ga

有時粒藥痴住喺上顎沖唔到落去
lam番出嚟粒藥已經溶溶地，好苦

當粒藥唔存在 好似平時飲水咁吞水就吞到藥丸㗎喇

粒藥放利底，加啖水吞，幾大粒都冇問題

吞唔到係因為你驚 慢慢練下就得
細細個一吞唔到就罵到仆街
到依家已經練成一次過吞一堆

吞唔到咪係屎忽窿塞返上去囉 仲要問

我就擺脷尖就易吞啲

叫人地直接掉粒藥入去
有咁入得咁入
然後飲水

加精比較易吞
好彩唔係成日病

粒藥擺入啲啦

Zip落條通粉到呑

日本有出d啫喱係for俾人食藥丸用, 如果去旅行可以買黎試下

我隻貓都唔識吞

唔識吞藥真係唔好病
次次都要咬爛黎食 苦死

人地可以一次啪5粒，我一定要一粒一粒咁啪，食完藥成肚水

唔係話食食下停藥先會抗藥性咩?